\paragraph{}SLAM hyperparameter optimization has potential benefits for mobile robotics applications in several environments. Although each optimization technique has its limitations and introduces new challenges(specifically related to its hyperparameters), they can be valuable tools for studying parameter influence in a SLAM system, as well as trajectory optimization and error reduction in mobile robotics applications.

%\paragraph{}A parametrização de soluções de Localização e Mapeamento Simultâneo(SLAM) tem potenciais benefícios para aplicações de robótica móvel em diversos ambientes. Embora cada técnica de optimização tenha as suas limitações introduza novos desafios(especificamente em relação aos hiperparâmetros), podem ser ferramentas valiosas no estudo da influência dos parâmetros de um sistema SLAM, bem como na optimização da trajetória e redução de erro em aplicações de robótica móvel. 

\paragraph{}This work consists of studying the state of the art in hyperparameter optimization and implementing and testing three hyperparameter optimization algorithms: Grid Search, Random Search, and Simulated Annealing. The algorithms were chosen taking into account the diversity of algorithms studied and the time available for their implementation. The algorithms can be used to optimize any available SLAM solution, although the tests are performed with faster-lio and fast-livo2, two SLAM solutions used by the community.

%\paragraph{}Este trabalho consiste no estudo do estado da arte relativo à optimização de hiperparâmetros e na implementação e teste de três algoritmos de optimização de hiperparâmetros: Pesquisa em grelha(Grid Search), Pesquisa aleatória(Random Search) e Recuo Simulado(Simulated Anealing). Os algoritmos foram escolhidos tendo em conta a diversidade de algoritmos estudados e o tempo disponível para a sua implementação. Os algoritmos podem ser usados para optimizar qualquer solução de \ac{SLAM} disponível, embora os testes sejam feitos com faster-lio e fast-livo2, 2 soluções de \ac{SLAM} utilizadas pela comunidade.

\paragraph{}This document presents a review of the state of the art, identifying
the main research gaps and providing a scientific contribution with the
development of this work. The developed algorithms were tested in two SLAM solutions, and the results are presented and discussed. Suggestions for future improvements are then presented.

%\paragraph{}Neste documento é apresentada uma revisão do estado da arte, identificando as principais lacunas de pesquisa e fornecendo uma contribuição científica com o desenvolvimento deste trabalho. Os algoritmos desenvolvidos foram testados em duas soluções de \ac{SLAM}, e os resultados são apresentados e discutidos. Por último, são apresentadas sugestões para melhorias futuras.%A técnica proposta foi testada %e comparada com
%outras em quatro cenários realistas da nossa autoria, simulados no exterior, e os
%resultados são apresentados e discutidos.

\paragraph{}\textbf{Keywords}: SLAM, Hyperparameter optimization, faster-lio, fast-livo2, Simulated Annealing

%\paragraph{}\textbf{Palavras-Chave}: SLAM, Optimização de Hiperparâmetros, faster-lio, fast-livo2, Recuo Simulado 